***Техническое задание***


**1.Участники**

- Мельникова Юлия
- Ворожейкин Алексей
- Ндирая Мелисса

**2.Название**
	
Пекарня "PECHKA"


![Логотип](Лого.jpg)



**3.Цель**
	
Представить потенциальным потребителям производимой продуции исчерпывающую информацию 
о компании(история создания, контакты, адрес, сертификаты качества), 
о выпускаемых изделиях(состав, энергетическая ценность, цена, визуальное представление),
а так же заинтересвать их в приобретении товаров при помощи создания
различных скидок, акций и конкурсов для зарегистрированных пользователей.


**4.Функционал**
	
- 1)Header содержит название организации, кнопку "Меню", значок регистрации и значок авторизации, позволяющий попасть в личный кабинет пользователя;
	- 1.1.Пользователи перемещаются по сайту при помощи ссылок, располагающихся в выдвигающейся панели "Меню":
	"Главная", "Галерея", "О нас", "Печем дома", "Партнеры";
		- 1.1.1.При загрузке сайта пользователь автоматически попает в раздел "Главная", содержащий ссылки на подразделы
		с информацией о представляемой продукцией - "Наша выпечка",используемом оборудовании и материалах - "Оборудование",
		сотрудниках предприятия - "Наши пекари";
			- 1.1.1.1.Подраздел "Наша выпечка" содержит в себе каталог изготавливаемой предприятием продукции.
			Он состоит из карточек с изображением товара и его названием;
			при нажатии на карточу появляется уточненная информация о товаре(состав, энергетическая ценность, цена, визуальное представление);
		- 1.1.2.Раздел "Галерея" содержит фотографии процесса приготовления товаров и внутреннего убранства пекарни;
		- 1.1.3.Раздел "О нас" содержит историю создания, контакты, адрес, сертификаты качества;
		- 1.1.4.Раздел "Партнеры" содержит информацию о партнерах организации;
	- 1.2. Значок регистрации переводит пользователя на страницу, где при помощи ввода своих персональных данных 
	(ФИО, пол, дата рождения, номер телефона, ссылки в соц.сетях, e-mail) и элементов идентификации(логин, пароль) он создает себе аккаунт;
		- 1.2.1. Регистрация позволяет пользователю получать через указанные каналы связи с ним информацию о акциях, скидках и конкурсах через рассылку;
	- 1.3. Значок авторизации вызывает окно с вводом логина и пароля, через которое пользователь входит в свой аккаунт;
	 	- 1.3.1. Авторизация позволяет отправлять отзывы и предложения в разделе "Техподдержка", а также оставлять свои комментарии под постами;
- 2)Контент состоит из текстов, фотографий, видеозаписей;
- 3)Footer содержит ссылки на страницы, связанные с регулированием технических вопросов - "Реклама", "Техподдержка", "Вакансии";
	- 3.1. Раздел "Реклама" содержит актуальную информацию для возможных рекламодателей;
	- 3.2. Раздел "Техподдержка" содержит ответы на часто встречающиеся вопросы и позволяет идентифицированным пользователям отправлять свои отзывы и предложения по работе организации;
	- 3.3. Раздел "Вакансии" позволяет узнать заинтересованным лицам информацию о свободных вакансиях;
	
	
**5.Работа с данными**
	
 База данных для описанного функционала выглядит подобным образом:
 
![БД](БД.png)

Она содержит таблицы со следующими данными:

- 1.Пользователь - polzovatel: id пользователя/idp(int), ФИО/fio(varchar), номер телефона/numtel(int), пол/pol(varchar), почта-логин/email(varchar), пароль/pas(varchar), роль пользователя/rol(int);
- 2.Посты в галерее - galeri: id поста/idz(int), id автора-администратора/ida(int), содержание/text(varchar), изображения/image(blob);
- 3.Отзывы - otziv: id отзыва/idot(int), id автора-пользователя/idpol(int), содержание/text(varchar);
- 4.Категории выпечки - katvip: id категории/idk(int), id автора-администратора/ida(int), содержание/text(varchar), изображение/image(blob);
- 5.Вид выпечки - vidvip: id вида/idv(int), id категории/idk(int), id автора-администратора/ida, содержание/text(varchar), изображение/image(blob);
- 6.Рецепты - rezept: id рецепта/idrez(int), id автора-администратора/ida(int), содержание/text(varchar), изображение/image(blob);
- 7.Комментарии - comment:id комментария/idcom(int), id автора-пользователя/idavt(int), id комментария/idpost(int), содержание/text(varchar), дата/date(date);
- 8.Вопросы - voprosi: id вопроса/idv(int), id автра-пользователя/idpol(int), содержание/text(varchar);
- 9.Ответы - otvet: id ответа/idotv(int), id вопроса/idv(int), id автора-администратора/idpol(int), содержание/text(varchar);

**6.Терминологический словарь**

- 1.Сайт — одна или несколько логически связанных между собой веб-страниц; также место расположения контента сервера.
- 2.Header сайта – это верхняя часть сайта, по-другому, шапка сайта, важная составляющая веб-ресурса, которая первой бросается в глаза.
- 3.Footer сайта (другое название – подвал) – это сквозной структурный элемент, расположенный в нижней части страниц.
- 4.Ссылка - запись в документации которая указывает на отправку к другому пункту, параграфу, или пояснению.
- 5.Регистрация пользователя — это создание учетной записи, которая будет храниться на сервере и при помощи которой пользователь сможет заходить на форум и оставлять сообщения от своего имени.
- 6.Авторизация - предоставление определённому лицу или группе лиц прав на выполнение определённых действий.
- 7.База данных — это информационная модель, позволяющая упорядоченно хранить данные о группе объектов, обладающих одинаковым набором свойств.
- 8.Форма в HTML — раздел документа, позволяющий пользователю вводить информацию для последующей обработки системой.
- 9.Скрипт - это программа для Интернета, написанная на одном из языков программирования (наиболее распространенный - PHP, Perl) и предназначенная для организации одного из сервисов сайта или выполняющая другие, полезные для сайта функции.


**7.Структура сайта**

Общая структура:

![Структура](Структура.png)


Дизайн главной страницы:

![Главная](Главная.jpg)


Дизайн меню:

![Меню](Меню.jpg)


Дизайн формы регистрации: 

![Регистрация](регистрация.jpg)

Дизайн формы Авторизации:

![Авторизация](авторизация.jpg)


**8.Диаграмма прецедентов**


![Диаграмма](ДИАГР.png)



**9.Нагрузка на сайт**
Пиковая нагрузка на сайт 300








